\documentclass[a4paper,12pt]{book}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Liberation Sans}[
  SmallCapsFont = FreeSans,
  SmallCapsFeatures = {Letters=SmallCaps}
]

% Adapt math size to above font size
\usepackage{unicode-math}
\setmathfont{Fira Math}
\setmathrm{Liberation Sans}
\setmathsf{Fira Math}
\setmathtt{Fira Mono}

\usepackage{microtype}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{geometry}

\usepackage{emptypage}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}{\large\bfseries\centering}
            {\thechapter.}{0.7em}{}
\titleformat{\section}{\bfseries}{\thesection}{0.8em}{}
\titleformat{\subsection}{\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}

\usepackage{titleps}
\renewpagestyle{plain}[\footnotesize]{
  \sethead*{}{}{Title}
  \setfoot*{}{\thepage}{N. Surname}
}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  pdfencoding = auto,
  pdfauthor = {Name Surname},
  pdftitle = {Title}
}

\begin{document}

\newgeometry{margin=2.3cm}

\pagestyle{empty}

\begin{center}
  \includegraphics[width=1.5cm]{athena} \\[2.5em]

  \bfseries
  {\large NATIONAL AND KAPODISTRIAN UNIVERSITY OF ATHENS}
  \\[1em]

  SCHOOL OF SCIENCES \\
  DEPARTMENT OF INFORMATICS AND TELECOMMUNICATIONS \\[1em]

  PROGRAM OF POSTGRADUATE STUDIES \\[7em]

  PhD THESIS \\[4em]

  {\Large Title} \\[4em]

  Name Initial Surname \\[21em]

  ATHENS \\[1em]

  MONTH YEAR
\end{center}

\cleardoublepage


\begin{center}
  \includegraphics[width=1.5cm]{athena} \\[2.5em]

  \bfseries
  {\large ΕΘΝΙΚΟ ΚΑΙ ΚΑΠΟΔΙΣΤΡΙΑΚΟ ΠΑΝΕΠΙΣΤΗΜΙΟ ΑΘΗΝΩΝ}
  \\[1em]

  ΣΧΟΛΗ ΘΕΤΙΚΩΝ ΕΠΙΣΤΗΜΩΝ \\
  ΤΜΗΜΑ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΚΗΣ ΚΑΙ ΤΗΛΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΩΝ \\[1em]

  ΠΡΟΓΡΑΜΜΑ ΜΕΤΑΠΤΥΧΙΑΚΩΝ ΣΠΟΥΔΩΝ \\[7em]

  ΔΙΔΑΚΤΟΡΙΚΗ ΔΙΑΤΡΙΒΗ \\[4em]

  {\Large Τίτλος εργασίας} \\[4em]

  Όνομα Αρχικό Πατρώνυμου Επώνυμο \\[21em]

  ΑΘΗΝΑ \\[1em]

  ΜΗΝΑΣ ΕΤΟΣ
\end{center}

\cleardoublepage


\begin{center}
  \textbf{PhD THESIS} \\[1em]

  Title in English \\[1em]

  \textbf{Name Initial Surname} \\[2em]
\end{center}

\noindent
\textbf{SUPERVISOR: Name Surname,}
Title (e.g. Professor UoA)
\vspace{2.5em}

\noindent
\textbf{THREE-MEMBER ADVISORY COMMITTEE:} \\
\hspace*{5em}
\textbf{Name Surname,}
Title (e.g. Professor UoA) \\
\hspace*{5em}
\textbf{Name Surname,}
Title (e.g. Associate professor UoA) \\
\hspace*{5em}
\textbf{Name Surname,}
Title (e.g. Assistant professor UoA)
\vspace{2em}

\begin{center}
  \textbf{SEVEN-MEMBER EXAMINATION COMMITTEE} \\[2em]

  \setlength{\tabcolsep}{3em}
  \begin{tabular}{cc}
    (Signature) &
    (Signature) \\[3em]
    \textbf{Name Surname,} &
    \textbf{Name Surname,} \\
    \textbf{Title (e.g. Professor UoA)} &
    \textbf{Title (e.g. Professor UoA)} \\[2em]
    (Signature) &
    (Signature) \\[3em]
    \textbf{Name Surname,} &
    \textbf{Name Surname,} \\
    \textbf{Title (e.g. Professor UoA)} &
    \textbf{Title (e.g. Professor UoA)} \\[2em]
    (Signature) &
    (Signature) \\[3em]
    \textbf{Name Surname,} &
    \textbf{Name Surname,} \\
    \textbf{Title (e.g. Professor UoA)} &
    \textbf{Title (e.g. Professor UoA)} \\[2em]
    (Signature) & \\[3em]
    \textbf{Name Surname,} & \\
    \textbf{Title (e.g. Professor UoA)} &
  \end{tabular} \\[2em]

  \textbf{Examination Date 3/09/2012}
\end{center}

\cleardoublepage


\begin{center}
  \textbf{ΔΙΔΑΚΤΟΡΙΚΗ ΔΙΑΤΡΙΒΗ} \\[1em]

  Τίτλος Διατριβής \\[1em]

  \textbf{Όνομα Π. Επώνυμο φοιτητή} \\[2em]
\end{center}

\noindent
\textbf{ΕΠΙΒΛΕΠΩΝ ΚΑΘΗΓΗΤΗΣ: Όνομα Επώνυμο,}
Τίτλος (π.χ Καθηγητής ΕΚΠΑ)
\vspace{2.5em}

\noindent
\textbf{ΤΡΙΜΕΛΗΣ ΕΠΙΤΡΟΠΗ ΠΑΡΑΚΟΛΟΥΘΗΣΗΣ:} \\
\hspace*{5em}
\textbf{Όνομα Επώνυμο,}
Τίτλος (π.χ Καθηγητής ΕΚΠΑ) \\
\hspace*{5em}
\textbf{Όνομα Επώνυμο,}
Τίτλος (π.χ Αναπληρωτής Καθηγητής ΟΠΑ) \\
\hspace*{5em}
\textbf{Όνομα Επώνυμο,}
Τίτλος (π.χ Ερευνητής Α΄ ΕΚΕΦΕ Δημόκριτος)
\vspace{2em}

\begin{center}
  \textbf{ΕΠΤΑΜΕΛΗΣ ΕΞΕΤΑΣΤΙΚΗ ΕΠΙΤΡΟΠΗ} \\[2em]

  \setlength{\tabcolsep}{1em}
  \begin{tabular}{cc}
    (Υπογραφή) &
    (Υπογραφή) \\[3em]
    \textbf{Γεώργιος Φιλοκύπρου,} &
    \textbf{Κωνσταντίνος Χαλάτσης,} \\
    \textbf{Καθηγητής ΕΚΠΑ} &
    \textbf{Καθηγητής ΕΚΠΑ} \\[2em]
    (Υπογραφή) &
    (Υπογραφή) \\[3em]
    \textbf{Βασίλειος Σταμούλης,} &
    \textbf{Λάζαρος Μεράκος,} \\
    \textbf{Αναπληρωτής Καθηγητής ΟΠΑ} &
    \textbf{Καθηγητής ΕΚΠΑ} \\[2em]
    (Υπογραφή) &
    (Υπογραφή) \\[3em]
    \textbf{Γεώργιος Κουρουπέτρογλου,} &
    \textbf{Εμμανουήλ Σαγκριώτης,} \\
    \textbf{Αναπληρωτής Καθηγητής ΕΚΠΑ} &
    \textbf{Αναπληρωτής Καθηγητής ΕΚΠΑ} \\[2em]
    (Υπογραφή) & \\[3em]
    \textbf{Μιχαήλ Πατεράκης,} & \\
    \textbf{Καθηγητής Πολυτεχνείου Κρήτης} &
  \end{tabular} \\[2em]

  \textbf{Ημερομηνία εξέτασης 3/09/2012}
\end{center}


\chapter*{ABSTRACT}

\thispagestyle{empty}

Η περίληψη, η επιστημονική περιοχή και οι λέξεις κλειδιά στα
Αγγλικά. 1-2 σελίδες.
\vspace{1em}

\noindent
\textbf{SUBJECT AREA:} π.χ.\ Image Processing
\vspace{1em}

\noindent
\textbf{KEYWORDS:} π.χ.\ simplification, progressive mesh,
intersection test, vector field, tetrahedron


\chapter*{ΠΕΡΙΛΗΨΗ}

\thispagestyle{empty}

Η περίληψη περιλαμβάνει το σκοπό-αντικείμενο της εργασίας,
τη μεθοδολογία, τα κύρια βήματα που ακολουθήθηκαν και τέλος
τα κύρια αποτελέσματα. Μετά το τέλος της περίληψης θα
δηλώνεται η επιστημονική περιοχή της εργασίας και 5 λέξεις
κλειδιά. Η συνολική έκταση της περίληψης και των λέξεων
δήλωσης επιστημονικής περιοχής και λέξεων-κλειδιών θα είναι
1-2 σελίδες.
\vspace{1em}

\noindent
\textbf{ΘΕΜΑΤΙΚΗ ΠΕΡΙΟΧΗ:} π.χ.\ Επεξεργασία Εικόνας
\vspace{1em}

\noindent
\textbf{ΛΕΞΕΙΣ ΚΛΕΙΔΙΑ:} π.χ.\ απλοποίηση, προοδευτικό
πλέγμα, έλεγχος τομής, διανυσματικό πεδίο, τετράεδρο

\cleardoublepage


\vspace*{20em}

\begin{flushright}
  \emph{Στη σελίδα αυτή αναφέρονται οι αφιερώσεις. Η σελίδα
  αυτή είναι προαιρετική.}
\end{flushright}


\newgeometry{margin=2.3cm, bindingoffset=1.5cm, bottom=3cm,
             footskip=1.5cm}

\chapter*{ACKNOWLEDGMENTS}

\thispagestyle{empty}

Στη σελίδα αυτή αναφέρονται οι ευχαριστίες. Η σελίδα αυτή
είναι προαιρετική.


\chapter*{LIST OF PUBLICATIONS}

\thispagestyle{empty}

Προαιρετικά, οι αναφορές σε διεθνή συνέδρια/περιοδικά στα
Αγγλικά.


\chapter*{ΣΥΝΟΠΤΙΚΗ ΠΑΡΟΥΣΙΑΣΗ}

\thispagestyle{empty}


\renewcommand{\contentsname}{CONTENTS}

\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{empty}}

\tableofcontents


\pagestyle{plain}

\chapter{ΕΙΣΑΓΩΓΗ}

% Skip first section
\setcounter{section}{1}

\section{Άλλες Παρατηρήσεις}

Θα πρέπει να ακολουθείτε το παρόν υπόδειγμα, όσον αφορά τη
μορφοποίηση (εξώφυλλα, εσώφυλλα, κλπ) της εργασίας, τις
κενές σελίδες, τα περιθώρια της σελίδας, της κεφαλίδας και
του υποσέλιδου, τη μορφή της παραγράφου και των
γραμματοσειρών, τις λεζάντες σε σχήματα, εικόνες και
πίνακες, τη μοναδική αρίθμηση των λεζάντων και ό,τι άλλο
εμφανίζεται στο παρόν υπόδειγμα. Επιπλέον, ιδιαίτερη προσοχή
δώστε και στις παρακάτω παρατηρήσεις.

\subsection{Ημερομηνίες}

Τα στοιχεία του μηνός και του έτους που θα αναγράφονται στη
εργασία είναι αυτά της ημερομηνίας εξέτασης. Τα ίδια
ημερομηνιακά στοιχεία θα αναγράφονται και σε οποιοδήποτε
συνοδευτικό υλικό κατατίθεται στη Βιβλιοθήκη. το Απογραφικό
Δελτίο αναγράφεται η ημερομηνία κατάθεσης στο Αναγνωστήριο.

\subsection{Αρίθμηση σελίδων}

Η αρίθμηση των σελίδων πάντοτε αρχίζει νοητά από το
1\textsuperscript{ο} εσώφυλλο (σελίδα τίτλου) χωρίς δηλαδή
να αναγράφεται ο αριθμός της σελίδας σε αυτό. Και στο
2\textsuperscript{ο} εσώφυλλο (σελίδα έγκρισης) επίσης ο
αριθμός της σελίδας υπολογίζεται χωρίς να αναγράφεται σε
αυτό. Επίσης, στην περίπτωση μόνο εκτύπωσης της εργασίας και
από τις δύο πλευρές του φύλλου, οι λευκές σελίδες
υπολογίζονται στην αρίθμηση χωρίς να αναγράφεται ο αριθμός
τους. Εάν η εκτύπωση γίνεται μόνο από την πρώτη πλευρά του
φύλλου αριθμούνται μόνο οι τυπωμένες σελίδες. Η αρίθμηση
πάντοτε τελειώνει στην τελευταία τυπωμένη σελίδα.

Η αρίθμηση εμφανίζεται δεξιά του υποσέλιδου και στην
περίπτωση εκτύπωσης και από τις δύο σελίδες του φύλλου, στο
κέντρο του υποσέλιδου.

\subsection{Λεζάντες}

Κάθε σχήμα, διάγραμμα, εικόνα, φωτογραφία και πίνακας θα
πρέπει να έχει υποχρεωτικά μοναδική αρίθμηση, είτε στο
σύνολο της εργασίας είτε ανά κεφάλαιο, και οπωσδήποτε
λεζάντα, όπως φαίνεται πιο πάνω, στο παρόν υπόδειγμα.
\textbf{Προσοχή:} για τους πίνακες, η λεζάντα θα πρέπει να
βρίσκεται επάνω από τον πίνακα.

\subsection{Κεφαλίδες και Υποσέλιδα}

\textbf{Δεν εισάγονται} στο εξώφυλλο, στο
1\textsuperscript{ο} και 2\textsuperscript{ο} εσώφυλλο, στις
σελίδες των περιλήψεων, στις σελίδες των αφιερώσεων και των
ευχαριστιών και στις τυχόν λευκές σελίδες.

\subsection{Εκτύπωση σελίδων}

Η εκτύπωση για τις διδακτορικές διατριβές γίνεται και στις
δύο σελίδες κάθε φύλλου. Για την εκτύπωση σελίδων διπλής
όψης, προσοχή στα περιθώρια, στις ρυθμίσεις της εκτύπωσης
(Mirror Margins).

\subsection{Κατάθεση συνοδευτικού CD/DVD}

Εκτός από τα αντίτυπα της εργασίας σας και το απογραφικό, θα
πρέπει να καταθέσετε και CD ή DVD το οποίο θα περιέχει: την
τελική μορφή της εργασίας σας σε .doc ή .pdf, το Απογραφικό
σας Δελτίο Συμπληρωμένο και φάκελο με συνοδευτικό υλικό ή
κώδικα με readme αρχείο, σε περίπτωση που υπάρχει.

Το CD/DVD θα πρέπει να έχει εξώφυλλο, όπως το εξώφυλλο της
εργασίας σας και label (τυπωμένο ή χειρόγραφο) με τα εξής
στοιχεία: Τμήμα Πληροφορικής και Τηλεπικοινωνιών, Πτυχιακή ή
Διπλωματική ή Διδακτορική Εργασία, τον τίτλο της εργασίας,
το ονοματεπώνυμο του συγγραφέα, Αθήνα, μήνα και έτος
κατάθεσης. \textbf{Προσοχή!} Θα πρέπει στο label του CD/DVD
να φροντίσετε ώστε να υπάρχει κενό διαστάσεων 6 εκ.\ Χ 2,5
εκ.\ για την τοποθέτηση του Barcode από τη βιβλιοθήκη, έτσι
ώστε να μην καλύπτει τα στοιχεία σας.


\cleardoublepage
\phantomsection
\renewcommand{\bibname}{REFERENCES}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}

\bibliographystyle{IEEEtranS}
\bibliography{references}

\end{document}
